\chapter*{Введение}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}    % Добавляем его в оглавление

\newcommand{\actuality}{\textbf{Актуальность темы.}}
\newcommand{\progress}{}
\newcommand{\aim}{{\textbf\aimTXT}}
\newcommand{\tasks}{\textbf{\tasksTXT}}
\newcommand{\novelty}{\textbf{\noveltyTXT}}
\newcommand{\influence}{\textbf{\influenceTXT}}
\newcommand{\methods}{\textbf{\methodsTXT}}
\newcommand{\defpositions}{\textbf{\defpositionsTXT}}
\newcommand{\reliability}{\textbf{\reliabilityTXT}}
\newcommand{\probation}{\textbf{\probationTXT}}
\newcommand{\contribution}{\textbf{\contributionTXT}}
\newcommand{\publications}{\textbf{\publicationsTXT}}

\input{common/characteristic} % Характеристика работы по структуре во введении и в автореферате не отличается (ГОСТ Р 7.0.11, пункты 5.3.1 и 9.2.1), потому её загружаем из одного и того же внешнего файла, предварительно задав форму выделения некоторым параметрам

\textbf{Объем и структура работы.} Научно-квалификационная работа % Диссертация
 состоит из~введения,
\formbytotal{totalchapter}{глав}{ы}{}{},
заключения.
% и \formbytotal{totalappendix}{приложен}{ия}{ий}{}.
%% на случай ошибок оставляю исходный кусок на месте, закомментированным
%Полный объём диссертации составляет  \ref*{TotPages}~страницу
%с~\totalfigures{}~рисунками и~\totaltables{}~таблицами. Список литературы
%содержит \total{citenum}~наименований.
%
Полный объём 
научно-квалификационной работы %диссертации
 составляет
\formbytotal{TotPages}{страниц}{у}{ы}{}, включая
\formbytotal{totalcount@figure}{рисун}{ок}{ка}{ков}.
 % и \formbytotal{totalcount@table}{таблиц}{у}{ы}{}.
Список литературы содержит
\formbytotal{citenum}{наименован}{ие}{ия}{ий}.
Структура
научно-квалификационной работы % диссертации
 имеет следующий вид:
\begin{itemize}
	\item Глава \ref{ch:ch1} просвещена литературному обзору проблематики и подходам к реализации программных комплексов.
	\item Глава \ref{ch:ch2} содержит в себе общую постановку задачи.
	\item Глава \ref{ch:ch3} посвящена структуре программного комплекса MolVi. 
	\item Глава \ref{ch:ch4} содержит пример использования программного комплекса.	
\end{itemize}
